# Nombre del Proyecto: CRUD de Cursos

Este es el README del proyecto CRUD de Cursos, el cual es una aplicación desarrollada en Eclipse utilizando el framework Spring, JPA Hibernate y MySQL para implementar las operaciones básicas de CRUD (Crear, Leer, Actualizar y Eliminar) en una entidad de cursos.

## Descripción del Proyecto

El objetivo principal de este proyecto es proporcionar una funcionalidad completa para administrar cursos. La aplicación permite a los usuarios realizar las siguientes acciones:

- Listar todos los cursos: Los usuarios pueden ver una lista de todos los cursos registrados en el sistema, junto con sus atributos, que incluyen el código del curso, nombre, duración y precio.
- Buscar un curso por su código: Los usuarios pueden buscar un curso específico utilizando su código de curso.
- Filtrar cursos por precio mínimo y máximo: Los usuarios tienen la capacidad de filtrar los cursos por un rango de precios, lo que les permite encontrar cursos dentro de un presupuesto específico.
- Insertar nuevos cursos: Los usuarios pueden agregar nuevos cursos al sistema proporcionando información como el código del curso, nombre, duración y precio.
- Modificar cursos existentes: Los usuarios tienen la capacidad de actualizar la información de los cursos existentes, como su nombre, duración o precio.
- Eliminar cursos: Los usuarios pueden eliminar cursos del sistema si ya no son necesarios.

## Tecnologías Utilizadas

El proyecto ha sido desarrollado utilizando las siguientes tecnologías y herramientas:

- Java: Lenguaje de programación utilizado para implementar la lógica del backend.
- Spring: Framework de desarrollo de aplicaciones Java que facilita la creación de aplicaciones empresariales.
- JPA (Java Persistence API): API estándar de Java para mapeo objeto-relacional, utilizada para interactuar con la base de datos.
- Hibernate: Framework de mapeo objeto-relacional (ORM) que implementa la especificación JPA y facilita el acceso a la base de datos.
- MySQL: Sistema de gestión de bases de datos relacional utilizado para almacenar la información de los cursos.
- Eclipse: Entorno de desarrollo integrado (IDE) utilizado para desarrollar y administrar el proyecto.

## Configuración del Proyecto

Para configurar y ejecutar el proyecto en tu entorno local, sigue los pasos a continuación:

1. Clona este repositorio en tu máquina local o descárgalo como archivo ZIP.
2. Abre el proyecto en Eclipse.
3. Asegúrate de tener configurado un servidor web compatible con Spring, como Apache Tomcat.
4. Configura la conexión a la base de datos MySQL en el archivo de configuración correspondiente (por ejemplo, `application.properties`), proporcionando la URL, nombre de usuario y contraseña adecuados.
5. Compila el proyecto y asegúrate de que no haya errores.
6. Implementa el proyecto en tu servidor web.
7. Accede a la aplicación web a través de tu navegador utilizando la URL correspondiente (por ejemplo, `http://localhost:8080/`).

## Contribución

Si deseas contribuir a este proyecto, puedes seguir los pasos a continuación:

1. Realiza un fork de este repositorio y clónalo en tu máquina local.
2. Crea una rama nueva para realizar tus modificaciones: `git checkout -b feature/nueva-caracteristica`.
3. Realiza las modificaciones y realiza confirmaciones (commits) claros para describir tus cambios.
4. Publica tus cambios en tu repositorio remoto: `git push origin feature/n

ueva-caracteristica`.
5. Crea una solicitud de extracción (pull request) en este repositorio y describe tus modificaciones detalladamente.

Todas las contribuciones son bienvenidas. Cualquier corrección de errores, mejoras de funcionalidad o nuevas características serán apreciadas.

## Contacto

Si tienes alguna pregunta, sugerencia o problema relacionado con el proyecto, no dudes en contactar al equipo de desarrollo a través del siguiente correo electrónico: [mi-correo-electronico@example.com](mailto:tu-correo-electronico@example.com).

¡Gracias por tu interés en este proyecto! Esperamos que sea útil para tus necesidades.
